@staticmethod
经常有一些跟类有关系的功能但在运行时又不需要实例和类参与的情况下需要用到静态方法. 比如更改环境变量或者修改其他类的属性等能用到静态方法. 这种情况可以直接用函数解决,
1 类内部使用
2 写在类的定义里，@staticmethod写在函数正上方
3 参数的第一个参数不是self
4 通过类名字调用

python中的@staticmethod 主要是方便将外部函数集成到类体中,美化代码结构,重点在不需要类实例化的情况下调用方法